<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>https://kiurmi.github.io/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kiurmi.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Origini del goth: stile e ideali</title>
      <link>https://kiurmi.github.io/posts/prova2/</link>
      <pubDate>Wed, 03 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kiurmi.github.io/posts/prova2/</guid>
      <description>Il Goth è un insieme di sottoculture che inizialmente si sono sviluppate intorno alla fine degli anni settanta e l’inizio degli anni ottanta nel Regno Unito, ma che poi si sono propagate in altre parti del mondo creando più varietà; esse sono principalmente accomunate da musica, ideali, modo di vestire e apparire (moda, trucco, acconciatura ecc&amp;hellip;). Il termine goth derviva da “Goti”, un popolo dell’ europa nordica e occidentale considerato barbarico, che è stato causa della caduta dell’impero romano, infatti fino al settecento il termine assume un significato negativo anche a causa della cristianizzazione in Europa, fin quando nel regno unito si inziò a sviluppare una nostalgia per l’arte gotica (in inglese &amp;ldquo;gothic&amp;rdquo;, che è la versione estesa del termine &amp;ldquo;goth&amp;rdquo;, termine affibbiato all&amp;rsquo;arte gotica durante il periodo illuminista), così questa gente nostalgica venne rinominata da Horace Walpole “Goth”: per la prima volta il termine inizia a non avere una connotazione negativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La musica</title>
      <link>https://kiurmi.github.io/posts/prova/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kiurmi.github.io/posts/prova/</guid>
      <description>Come già detto nel post relativo alla storia, la musica goth è figlia del post-punk, spesso viene confusa dalle persone disinformate con l&amp;rsquo;heavy metal, ma non perchè si assomiglino sonoramente, azni sono molto diverse, l&amp;rsquo;heavy metal ha dei ritmi molto aggressivi portati avanti da distorsioni del suono delle chitarre, accompagnate spesso da urla maschili esasperate (spesso ascoltato per scaricare la rabbia), a volte, dagli ignoranti, definite &amp;ldquo;sataniche&amp;rdquo;, mentre la musica goth, soprattutto alcuni suoi sottogeneri, è più eterea e delicata, ascoltata per trasmettere passione, emotività mistero fascino e a volte sensualità (eccezione per qualche sottogenere).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I simboli</title>
      <link>https://kiurmi.github.io/posts/i-simboli/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kiurmi.github.io/posts/i-simboli/</guid>
      <description>Come ogni cultura anche quella goth possiede dei simboli a cui è stato dato un significato, simboli che esistevano già prima e che hanno avuto diversi significati in base al periodo storico e al contesto socio-culturale. A parte qualche eccezione (ma neanche più di tanto) il significato di questi ultimi non viene stravolto, ma viene interpretato in maniera coerente all&amp;rsquo;interno della cultura stessa.
IL TESCHIO Il teschio nella cultura gotica è stato adottato nella moda; gli sono stati attribuiti vari significati, in ogni caso è visto come un simbolo potente perchè rappresenta la morte, ma non solo, rappresenta anche la vita eterna dopo di essa, infatti come già detto nel post relativo alle origini, la vita ultraterrena è uno degli ideali di questa cultura.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
